\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[a4paper, total={6in,8in}]{geometry}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\subsubsection}[runin]{}{}{}{}[]
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[L]{
	Tutor
	}
\fancyhead[C]{
	Stochastik, {\"U}bung Nr. }
\fancyhead[R]{Hannes Jakob}
\geometry{margin=1in}
\linespread{1.3}
\begin{document}
\subsection*{Aufgabe 1}
\subsubsection*{(a)}
Es gilt
$$\mathbb{P}(\frac{\sum_{i=1}^n(X_i-\mu_i)}{n})=\frac{Var(\frac{1}{n}\sum_{i=1}^nX_i)}{\epsilon}=\frac{\sum_{i=1}^nVar(X_i)}{n^2\epsilon}\rightarrow0$$
\subsubsection*{(b)}
F{\"u}r $n\in\mathbb{N}$ gilt
$$Var(X_n)=\mathbb{E}[X_n^2]-\mathbb{E}[X_n]^2=2\cdot\frac{n^2}{2n\ln(n)}=\frac{n}{\ln(n)}$$
Dann gilt $\frac{1}{n^2}\sum_{i=1}^n\frac{i}{\ln(i)}\leq\frac{1}{n}\sum_{i=1}^n\frac{1}{\ln(i)}$ und, weil $\frac{1}{\ln(i)}$ eine Nullfolge ist, geht auch das arithmetische Mittel dieser Folge gegen $0$. Nach dem Sandwich-Lemma gilt dann
$$\frac{1}{n^2}\sum_{i=1}^n\frac{i}{\ln(i)}\rightarrow0$$
\subsection*{Aufgabe 2}
Weil $Var(X_i)\leq c$, gilt $\rho_{i,j}=\frac{Cov(X_i,X_j)}{\sqrt{Var(X_i)Var(X_j)}}\geq\frac{Cov(X_i,X_j)}{c}$. Also geht $\frac{Cov(X_i,X_j)}{c}$ gegen $0$ und damit auch $Cov(X_i,X_j)$.
\begin{equation*}
\begin{split}
\lim_{n\rightarrow\infty}\mathbb{P}\left(\left|\frac{1}{n}\sum_{i=0}^n(X_i-\mathbb{E}[X_i]\right|>\epsilon\right) & \leq \frac{Var(\frac{1}{n}\sum_{i=0}^nX_i)}{\epsilon} \\
& = \frac{\sum_{i=1}^nVar(X_i)}{n^2\epsilon}+\frac{\sum_{i\neq j}Cov(X_i, X_j)}{n^2\epsilon} \\
& \leq\frac{nc}{n^2\epsilon}+\frac{\sum_{i\neq j}Cov(X_i,X_j)}{n^2\epsilon}\\
& = \frac{nc}{n^2\epsilon}+\frac{\sum_{i=1}^n\frac{\sum_{j=i+1}^n2Cov(X_i,X_j)}{n}}{n}
\end{split}
\end{equation*}
Weil f{\"u}r festes $i$ und $n\rightarrow\infty$ $Cov(X_i,X_n)$ gegen $0$ geht, geht auch das arithmetische Mittel dieser Folge ($Cov(X_i,X_n)$) gegen $0$. Das arithmetische Mittel der Folge der arithmetischen Mittel geht damit auch gegen $0$. Auch $\frac{nc}{n^2\epsilon}=\frac{c}{n\epsilon}$ geht gegen $0$, somit auch die Summe. Nach Aufgabe 1 folgt dann die Stochastische Konvergenz.
\subsection*{Aufgabe 3}
\subsubsection*{(a)}
Sei $\epsilon$ gegeben. Es gilt
$$\mathbb{P}(|X_n|>\epsilon)=\mathbb{P}(|X_n|=1)=\frac{1}{n^{\alpha}}\rightarrow0$$
\subsubsection*{(b)}
Diese Aussage l{\"a}sst sich aus dem Gegebenen nicht ableiten, denn wir k{\"o}nnen zwei Zufallsvariablen definieren, die der Bedingung gen{\"u}gen, wobei eine von beiden fast sicher konvergiert, die andere nicht.\\
Sei $X_n:=1\cdot\chi_{(0,\frac{1}{n^{\alpha}}}$, so konvergiert $X_n$ nat{\"u}rlich fast sicher (sogar {\"u}berall) gegen $0$.\\
F{\"u}r die andere Zufallsvariable definieren wir zuerst induktiv die folgenden Mengen:
$M_0:=(0,1)$, und, wenn $M_n=(a,b)\cup(c,d)$ ist mit $a<b\leq c\leq d$, so definieren wir $M_{n+1}:=(0,\max(0,1-(b+\frac{1}{(n+1)^{\alpha}})\cup(b,\max(1,b+\frac{1}{(n+1)^{\alpha}}]$ (anschaulicher "h{\"a}ngen" wir Intervalle einer kleiner werdenden L{\"a}nge aneinander und, wenn sie die $1$ erreichen, fangen wir bei $0$ wieder an).\\
Nun setzen wir $Y_n:=1\cdot\chi_{M_n}$. Es gilt nat{\"u}rlich
\begin{equation*}
\begin{split}
\mathbb{P}(Y_n=1) & =\max(0,1-(b+\frac{1}{(n+1)^{\alpha}})+\max(1,b+\frac{1}{(n+1)^{\alpha}})-b \\
& = \max(0,1-b+\frac{1}{(n+1)^{\alpha}})+\max(1-b,\frac{1}{(n+1)^{\alpha}} \\
& = \frac{1}{(n+1)^{\alpha}}
\end{split}
\end{equation*}
Die Folge $Y_n$ gen{\"u}gt also der Gleichung. Weil $\sum_{i=1}^n\frac{1}{i^{\alpha}}\geq\sum_{i=1}^n\frac{1}{n}=\infty$, wird jeder Punkt unendlich oft erreicht und f{\"u}r $\omega\in\Omega$ gilt $\limsup_{n\rightarrow\infty}Y_n(\omega)=1, \liminf_{n\rightarrow\infty}Y_n(\omega)=0$. Damit konvergiert $Y_n$ nicht fast sicher gegen $0$.
\subsection*{Aufgabe 4}
\subsubsection*{(a)}
Das Beispiel aus der Vorlesung konvergiert im Erwartungswert, da jeweils $\mathbb{E}[X_{n,j}]=\frac{1}{n}$ gilt. Wie gezeigt wurde, konvergiert es aber nicht fast sicher.
\subsubsection*{(b)}
Sei $X\sim\mathcal{N}(0,1)$. Wir setzen $X_n=X\cdot \chi_{(0,\frac{1}{n})}\cdot n$. Dann gilt
$$\mathbb{E}[X]=\int_0^{\frac{1}{n}}ndx=1\neq 0$$
aber $X_n$ konvergiert fast sicher (sogar {\"u}berall gegen $0$, da f{\"u}r jedes $x$ ein $n_0$ existiert, sodass $\forall n: n\geq n_0\rightarrow \frac{1}{n}<x$.
\end{document}